董建華：「人心「回歸」要一步一步做 」

董建華稱很多港青在殖民地長大 人心「回歸」要一步一步做

人大常委范徐麗泰日前表示，卸任特首講話要小心，不要有太多個人意見，又指前特首董建華，只是以智庫形式向香港政府提意見。不過，董建華就了接受中央電視台訪問，說到「回歸」20周年，大談對港人應該要「心」亦回歸「祖國」，指很多青年是在殖民地時長大，所以「心的回歸」要有過程。對北京被指近年干預香港事務，董建華稱，有一國才有兩制，北京是需要就國家安全及利益的問題發聲。 董建華指，在「回歸」方面，有時候就感覺到，自己是一個中國人，很高興香港「回歸祖國」。但他認為，大家忽略了香港離開「祖國」156年，是一段很長的時間，過程回歸了，而心的回歸有一段時間的，仍要一步一步地要去做，他認為「 心的回歸」要有過程。他指出，很多年青在殖民地時期長大，「所以應該有一個心的回歸的過程」。 被問到青年新政梁頌恆及游蕙禎在宣誓時，因宣揚港獨而遭取消立法會議員資格，董建華認為，他們是被誤導，而他接觸過的年輕人，大部分都是不接受港獨，又指搞港獨會令香港失去國際地位，不能生存下去。 對於有指北京近年干預香港事務，董建華認為，北京是一直維護「一國兩制」的，但有一國才有兩制，對於涉及國家安全及利益的問題，必須要發聲。他又指，「國家好香港好」，而中國是現時世界第二大經濟體，香港受惠於「一國兩制」下，優勢是會增加，指為何香港不跳上中國發展的順風車。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2017

97出世既咪係土共下長大囉